安樂死到一半病患反抗 荷蘭女醫生續打毒藥被起訴

荷蘭公共檢察辦公室周五（9日）以越權為由，起訴一名為腦退化（失智）老婦人執行安樂死的女醫生。檢方指控女醫生執行安樂死前，沒有搞清楚老婦是否已一心求死。這是荷蘭安樂死合法化16年來，首次有替病人結束生命的醫生遭到起訴。
法新社報導，被起訴的女醫生於前年4月為一名腦退化、喪失辨別能力的74歲老婦人安樂死時，先讓對方喝下加了鎮靜安眠藥的咖啡，數分鐘後再注射致命毒藥。但老婦人在注射到一半時，突然站起反抗，醫生在老婦家人協助下，匆匆注射完餘下的毒藥。當地安樂死覆檢委員會在報告中指出，這名醫生「越了界」。
檢方沒有公開這名療養院女醫生姓名，但透過聲明稱，老婦人在搬進療養院的數年前，雖曾寫下安樂死意願書，但她的意願一直是「不清楚和互相矛盾」，「她雖然經常表明想死，但在其他場合又說不想死」，不排除有不希望被安樂死的意願。
對此，女醫生透過發言人表示，她自認已慎重行事，對於遭到起訴，深感遺憾。（國際中心／綜合外電報導）

正煩西

都打左一半
到時死唔去仲衰

想死又唔想死 真係要死嘅時候就死都唔肯死

D死廢老就係咁
三心兩意 覺得自己永遠係全世界最重要既人
打到一半就話唔想打 到時半死不活又要告人

彈出彈入死廢老

佢腦退化，可能佢突然唔記得自己安樂死

阿婆 你屋企人都想你死呀 [醫生在老婦家人協助下，匆匆注射完餘下的毒藥。]

吓？個醫生排除唔到個女人唔想死嘅可能喎
唔好講安樂死
就算簽咗consent你喺手術打麻醉藥前一刻反口醫生都唔會幫你做

//雖曾寫下安樂死意願書，但她的意願一直是「不清楚和互相矛盾」，「她雖然經常表明想死，但在其他場合又說不想死」，不排除有不希望被安樂死的意願。//

//但老婦人在注射到一半時，突然站起反抗，醫生在老婦家人協助下，匆匆注射完餘下的毒藥。//

老婦唔記得咗自己想死

似係

安樂死條例一定係對醫生苛刻
防止病人家屬同醫生推病人去死

女權人士：歧視女醫生，對女性迫害

係囉 我都咁諗
已經打左一半毒藥

家人都幫手禁住
係味強制安樂死黎😂😂😂

一係就一開波唔好同佢打

根本個醫生唔知點收貨
個病人中一半毒藥死唔去，揚咗出嚟大家一定插個醫生
如果打埋佢個病人死咗，反而無人知件事

打到一半未致死都重有機會救返佢
佢都有權反口
簽consent唔係大哂
重有張consent 意願一時一樣validity本身就低

Withdrawal of consent

想知後尾點揚開

打到一半
就算即刻做急救都未必救得返
救得返都分分鐘變植物人

有能力自殺果d人唔應該准許佢安樂死
一係俾個掣佢自己㩒
有能力反抗憑咩要其他人協助佢自殺

未必
分分鐘
個官唔會accept呢啲抗辯

連佢班屋企人都想佢去

反而怪過醫生？

如果真係停咗，然後同你講你死唔去，但肝腎衰竭，你可能又想死返

醫生同家人都想繼續幫個老人打毒針

想知邊個走去爆響口
家人定其他醫護人員？

應該一開頭就唔好同佢打 依家瀨野

已經打左一半
救得返都肯撚定痛到你後悔

打到一半停咗佢分分鐘搞到生不如死

關狗又扮識 好好笑

有埋同意書都有得告 咁同意書既用途係咩

乜撚野冇人知件事

你要記得呢度係child登

醫生好撚慘

一早簽哂名都可以反cup
咁簽黎把撚
搵地下組織/匿名搞算啦
等佢想反cup都搵唔返對象

腦退化...同意安樂死但唔撚記得自己同意咗,反抗咁點搞?

真廢老

死啦去

腦退化 好出奇咩 去到嚴重根本講咩都信唔過

無得搞

個掣要自己㩒實十秒先會當你確定

個委員會睇Report覺得有問題

其實寫得唔好比人捉蟲

係咪啲神經反射咋

唔係可以突然中斷咩

不嬲個制係要死條友自己襟 而家就係襟到一半唔想死 條友幫佢襟埋就奶左野

唔怪得大陸佬咁冇合約精神

落針前再問
如果你同意進行即使反抗亦無效

點解感覺個醫生中伏

consent點同contract呀？

下次設計到個制要醫生同病人parallel按幾秒先proceed
好似打機QTE咁